[核彈] 有居美學者打算眾籌喺美國登報，敦促國會盡快通過「香港人權及民主法」

Post 1

相信這一個半月以來，大家都參與過不少聯署行動。針對美國的聯署，似乎很多都未有從美國角度出發，尤其香港如何影響美國利益一點。這些年來，我學到的重要一課是，如果想別人信任你，你就要 speak their language。

是故我正考慮發起聯署，以美國國家安全為由，敦促國會盡快通過「香港人權及民主法」，並感謝國會及國務院對香港的支持，對侵總統的不作為表示遺憾。以下是草稿，如果有 100+ likes+loves，並收到足夠意見，就會正式發起聯署；如果有 500+ 簽署，就會正式提交。為加強效用，從美國人角度出發，暫擬只開放予居美港人（包括學生及其他未持移民簽證者），以及持美國護照者參與。

Post 2

想不到昨晚一小時內就已經超過 100+ likes，聯署事在必行，先感謝大家的支持和參與。Together we can bring about change.

在就聯署信件內容作最後定案前，我想先討論一下聯署方式，昨晚的帖也約略討論過一下。請大家投票：

😮 使用網上平台自動發送電郵與你的參眾兩院議員
😄 買 WSJ 或 WaPo 全版廣告
😢 both

截圖是 WSJ 的廣告收費，全版廣告盛惠 $277,200，必須眾籌；本人沒有連登 account，需要各位協助設立眾籌平台並直接過數。不過之前 G20 的時候，大家也在短時間內眾籌了數百萬賣廣告，希望今次也可以。

WaPo 的廣告收費表寫得有點兒模糊，我已電郵過去作進一步查詢。另外，有網友提議的 US News and World Report，平常在酒店都會供應、厚度較薄的報紙，則收 $30,000。登報的話，會列出聯署者的姓名、城巿、州份。

如果是使用網上平台，程序上當然最簡單，也可以直接送到議員郵箱。但能見度必然較登報為低，而且我所知道的兩個網上聯署平台 (actionnetwork 跟 change) 都有左翼背景，共和黨可能不喜歡；反之若使用右翼平台，民主黨也可能不高興。

請大家投票，結果會按投票結果及大家提供的理據決定。當然如果眾籌的話，也要得到足夠的支持。

至於信件內容，感謝網友 Jiaway Hwang 就我昨晚的初稿作出修訂，添加了許多重要的論點。另有一好友表示今晚會再給予一些意見。經本人略作修改並添加標題後，暫時如下：

===

Stand up for Hong Kong now for the sake of US national security!

Dear Americans,

We are writing to you as fellow Americans with family and business ties to Hong Kong. We, along with Hongkongers currently residing in the US, are deeply troubled by the latest developments in the autonomous city, home to at least 85,000 US citizens. This started with the Hong Kong government’s unilateral introduction of an amendment to the autonomous city's Extradition Law, which would have allowed authorities to extradite anyone accused of criminal behavior by any Chinese authorities, regardless of the person’s nationality (including Americans), to China without due process. Already, many of our Canadian neighbors have been arrested in China in retaliation of Canada’s cooperation in building the case against Huawei with US authorities. Imagine what would have happened, and will happen, had the law been passed.

While the proposed legislation has been "suspended", the Hong Kong government has thus far refused to withdraw the bill. Worse, it has stepped up its suppression of largely peaceful protesters. Indeed, there have been substantiated accusations of the Hong Kong Police Force colluding with gang members to carry out indiscriminate and brutal attacks on the city's residents, as has been widely reported by major news outlets around the world.

These acts, however heinous, might seem irrelevant to the US at first glance, but a free and democratic Hong Kong is vital to US interests, especially when it comes to national security. Hongkongers are a freedom-loving people and we have long been strong believers of the US-based system. Young people in Hong Kong, having seen and experienced China’s abuses firsthand, are especially guarded against the regime and harbor no illusions about that country whatsoever. Thus, as long as Hong Kong is free of Chinese meddling, its strategic location and international standing can provide an effective check on the ambitions of an authoritarian and increasing belligerent China.

As many of you know, China is well-known to skirt well-established international protocols and conventions, posing a grave threat to not only its neighbors but to the world. Recently, it has been confirmed that China has been actively stealing state secrets, engaging in corporate espionage and sabotage, and propping up anti-democratic regimes in order to advance its own agenda at the expense of the American people. As current FBI Director Christopher Wray has testified in front of Congress, almost every single recent case of intellectual property theft in the US can be traced back to China.

Unfortunately, President Donald Trump has been reluctant to openly criticize such assaults on democratic values. Puzzlingly, he has instead suggested that President Xi Jinping of China had "acted responsibly", calling for Hong Kong and China to "resolve" the matter themselves, thereby shrugging off any recommendation to intervene.

Yet, not all is lost. Here, we thank the Congressional-Executive Commission on China, led by Sen. Marco Rubio (R-FL) and Rep. Jim McGovern (D-MA), for introducing the Hong Kong Human Rights and Democracy Act (H.R. 3289; S.1838). We also thank Secretary of State Mike Pompeo and various congressional leaders for bringing the plight of Hong Kong into the international spotlight and calling for the protection of democracy and basic human rights there.

The US has long been viewed as the beacon of freedom. We will be immensely disappointed if our faithful allies in Hong Kong are left to stand alone while fighting for US interests and security. If we do not act immediately and decisively to curb the authoritarian excesses and expansionist appetite of China, the Chinese regime might interpret this inaction as weakness and acquiescence, which will surely encourage more direct challenges on US-established rules and norms.

We, therefore, call on Congress to pass the Hong Kong Human Rights and Democracy Act promptly. We also urge President Trump to be unwavering in his criticisms on China's using Hong Kong as a pawn against the US. This is the critical moment to act.

Sincerely,

美國巴打做嘢
有冇人熟眾籌流程可以聯絡page 主, 一定課金

大大力地推

有無辦法可以加快
美國唔好坐視一個文明城市人民被屠殺
我相信香港人寧願將所有儲備俾美國打支國
都唔寧願俾港共大白象同買武器打香港人

Pish

Push

推

呢個學者真係好有心
之前已經整埋template聯絡自己州份既參議員同眾議員要求佢地支持
如果眾籌夠錢等喺WSJ同WaPo一定好有威力

重要

民間外交最緊要。

both la
香港人課金世界第一

推上熱門

如果聽日佢哋開會話出咩解放軍，停水停電，停工，大家唔洗理，當佢鳩UP。

我最怕聽日係政府放軟小小態度，例如話林鄭辭職，又撤回法例甚至話畀普選等等。

我預計會有以下情況出現：
1. 有一班打手上水話要接受政府退步，運動要停止啦。

2.或者飯民又接受政府開出既條件。

3.又或者社會媒體又吹和談風。

由此至終，五大訴求，缺一不可。

最重要既係第五點，我地唔要中共開出既普選，要有美國監督下既普選。

所以今晚同聽日下午三點，文宣宣傳重申五大訴求，缺一不可。同時煲大今晚黑警罪行。

咁辛苦走到呢步，唔可以因為政府小小甜頭而散。

特此預告！！！！

sir this way

冷靜
唔好一瞳登報就俾正皮住
睇清楚寫乜
起一起嗰fb page底先

屌
唔好屌侵侵或任何美國政治人物
唔撚好干涉美國政治或結怨

Unfortunately, President Donald Trump has been reluctant to openly criticize such assaults on democratic values. Puzzlingly, he has instead suggested that President Xi Jinping of China had "acted responsibly", calling for Hong Kong and China to "resolve" the matter themselves, thereby shrugging off any recommendation to intervene.

push
嚟多次半日幾球壯舉

內容方向，除咗唔好屌侵侵，大致冇乜問題
字眼或者可以再得體啲

字眼呢樣嘢可以執
但有渣綠卡既香港人牽頭就一定要支持

push
stand up for hk

pish

為了香港人，一定科水！

跪求del屌侵侵嗰段
同埋交待吓要幾錢
用剩係咪捐俾6.12基金或立場新聞之類

搞掂哩啲一定支持

必須推

美國做野可唔可以唔好咁慢

香港人就最撚有錢

Push
8.5 齊罷工

要點做

支持

推 支持

Pushhh

互推
【警告】唔好令今次運動瓦解於自己手中

要Fact Check
要用Telegram

要包容及理性討論
唔好一味煽動情緒
切勿濫用加密

其實可以講中共用經濟入侵同大量移民去增加對他國既影響，長遠對自身國家係不良發展

幫手推

無錯 你提trump 只會distract attention 去本身政治立場

push

針對華為 加拿大人 個point 寫得幾好
準備貨100

聯絡攬炒巴